\clearpage

%----------------------------------------------------------------------------
% Abstract in english
%----------------------------------------------------------------------------
\selectlanguage{english}
\begin{abstract}
Electronic document processes are getting more and more widespread, and this
requires the integrated management of process documents directly from office
productivity software. This problem is typically solved by a single-vendor
approach, where both the office software and the document management systems
are from the same supplier. One of the biggest drawback of such a solution is
that in almost all cases they are closed and proprietary -- making it
impossible to replace some of the elements with open-source alternative. In
this thesis, I integrate open-source office software to document processes in a
way that they will be able to interoperate with closed, proprietary document
management systems.
\end{abstract}

\clearpage

%----------------------------------------------------------------------------
% Abstract in hungarian
%----------------------------------------------------------------------------
\selectlanguage{magyar}
\begin{abstract}
Az elektronikus dokumentumfolyamatok egyre szélesebb körben való elterjedése
megköveteli, hogy a folyamaton keresztülhaladó dokumentumokat egységesen,
integrált módon lehessen kezelni és módosítani közvetlenül, az irodai
programokból. E problémákra jellemzõen csak az egy beszállítótól származó
megközelítések nyújtanak megoldást, ahol mind az irodai programok, mind pedig a
dokumentummenedzsment rendszerek is egyazon szereplõtõl származnak. E
megoldások egyik legnagyobb hátránya, hogy szinte kivétel nélkül zárt,
tulajdonosi megközelítésre épülnek -- kizárva annak lehetõségét, hogy egyes
elemeit más, akár nyílt forráskódú programokra cseréljék. Ebben a
diplomatervben nyílt forráskódú irodai programokat integrálok elektronikus
dokumentumfolyamatokhoz oly módon, hogy azok képesek legyenek zárt, tulajdonosi
dokumentummenedzsment rendszerekkel is együttmûködni.
\end{abstract}

\selectlanguage{english}

\clearpage
This page will be replaced by the original copy of the thesis specification.
\clearpage
